<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>HyperText Thrones</title>
    <description>Daily muse, putting my tought, reaction, comments, and things that i need to write. About tech, financial, life.</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>Daily Found: Hubble mosaic of the majestic Sombrero Galaxy</title>
        <description>&lt;p&gt;It’s just awesome picture&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[&lt;a href=&quot;https://www.spacetelescope.org/images/opo0328a/&quot;&gt;via spacetelescope&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/09/sombrero-galaxy</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/09/sombrero-galaxy</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Artikel vs Dokumentasi</title>
        <description>&lt;p&gt;Baru saja “nyasar” ke halaman artikel blog post dari StackOverFlow, mengenai bagaimana mereka &lt;a href=&quot;https://stackoverflow.blog/2020/08/12/how-we-built-it-articles-feature-stack-overflow-teams/&quot;&gt;membangun satu fitur di STO teams&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://stackoverflow.com/teams/features/articles&quot;&gt;Articles&lt;/a&gt;, selain artikel yang bagus, juga, saya lebih banyak melihat ke &lt;em&gt;tagline&lt;/em&gt; dari fitur Articles tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;center&gt;&lt;h2&gt;Ditch Documentation&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Introducing Articles on Stack Overflow for Teams.
Where long-form knowledge goes to thrive.&lt;/p&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;Pertama, itu tagline yang keren, &lt;em&gt;on the spot&lt;/em&gt;, coba bayangkan, siapa yang senang baca dokumentasi? manual? yang terbayang di kepala adalah, satu buku tebal yang isinya membosankan, kadang ada gambar, tapi lebih banyak gambar kaku, &lt;a href=&quot;https://jvns.ca/&quot;&gt;Julia Evans&lt;/a&gt; bisa &lt;a href=&quot;https://thenewstack.io/julia-evans-bite-size-zines-break-it-down/&quot;&gt;dijadikan contoh menjelaskan&lt;/a&gt; tanpa membosankan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan juga, di kepala, ketika mendengar kata artikel, kita menerima itu sebagai hal yang kecil, bisa dibaca dengan cepat, atau dibuat menjadi modular yang tidak harus membosankan, tidak perlu ada versi yang terkadang &lt;em&gt;bikin&lt;/em&gt; takut duluan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saya sendiri lebih suka membaca artikel, sering membagi link artikel tentang teknologi, programming dan lainnya di &lt;a href=&quot;https://jakartadev.org&quot;&gt;jakartadev&lt;/a&gt;, dan dari situ belajar banyak daripada membaca langsung di dalam dokumentasi.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/08/pilih-artikel-dibanding-dokumentasi</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/08/pilih-artikel-dibanding-dokumentasi</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Work from home, a blessing or distractions?</title>
        <description>&lt;p&gt;With pandemic still lingering Indonesia, many office are still doing Work From Home (WFH) policy, and few other are already working at the office, i’m gonna talk about the one who are still WFH, and for those who already WFO, godspeed, stay safe!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I am grateful that i’m still working, have source of income, and doing the work while i’m at home, i can be closer to my family.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Doing work at home are not an easy one, with the time and space are blending between work and life, doing some work can be a challenge, many article suggesting things like blocking time, having a special room for working, and other “solution” but makes you far away from the family, even in the same house.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/PvjuVnKDUbw&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;What i can see as a solution are, at least for myself, be fluid, when work need you, go work on something, and for instance, baby need your attention, and the work can wait, be with the kid, you will build a sense of agility, build up your focus, and perceived both to world can dance with each other.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And of course there’s deep work, meeting that can’t be interrupted, like above video, this has to be discussed with your spouse, find best way, tell them your uninterrupted time, usually 1-2 hours, so, you are forgiven haha!.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/08/work-from-home-blessing-or-distractions</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/08/work-from-home-blessing-or-distractions</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Atensi</title>
        <description>&lt;p&gt;Kemajuan teknologi dengan sangat pesat membuat banyak hal yang tadinya tidak efisien menjadi lebih efisien, mungkin ada yang masih ingat bagaimana dulu memesan taksi? kita bisa telpon ke kantor perusahaan taksi kemudian perusahaan taksi akan mencari orang yang terdekat dengan area dimana pemesan itu berada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dulu mendengarkan kaset, yang berisi 10-15 lagu yang dirilis oleh penyanyi/band, kemudian muncul compact disc (CD) yang bisa menampung ratusan lagi, belum lagi yang disimpan di harddisk, DVD, flashdisk, dan pengadopsian smartphone oleh banyak orang (bahkan ibu saya yang sudah sepuh), untuk mendengarkan lagu zaman sekarang makin maju dengan teknologi streaming, kita bisa mendengarkan lagi hampir tidak terbatas, yang dulu kita cari susah sekali lagunya, sekarang dalam jangkauan jari.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Bertukar kabar juga makin cepat, ngobrol dengan orang lain sangat cepat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semua itu hidup dalam ekosistem dalam &lt;em&gt;smartphone&lt;/em&gt; kita, dulu, yang terhubung itu hanya komputer yang bentuknya kotak dari yang agak besar sampai yang besar dengan satu komputer dan komputer lainnya, sekarang hal itu ditambah dengan &lt;em&gt;smartphone&lt;/em&gt;, laptop, &lt;em&gt;smart TV&lt;/em&gt;, bahkan sampai lampu sekarang saling terkoneksi satu sama lain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semua berebut atensi, terutama &lt;em&gt;smartphone&lt;/em&gt; kita, aplikasi-aplikasi yang memiliki layanan saling berebut atensi penggunanya, aplikasi media sosial akan meminta atensi kita bahwa ada teman yang mengunggah foto barunya, menulis statusnya, aplikasi berita berlomba memberikan update terbarunya, dan tak lupa email yang berseliweran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Notifikasi &lt;em&gt;smartphone&lt;/em&gt; pun berbunyi berharap langsung diklik, dan bisa langsung dilihat efektifitas notifikasi tersebut oleh admin di belakangnya yang menjadikan itu sebuah &lt;em&gt;Key Performance Indicator&lt;/em&gt; (KPI) dari pekerjaannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semua dalam genggaman, semua dalam jangkauan jari-jari kita, tinggal sekarang bagaimana kita meresponnya? apakah akan serta merta ketika notifikasi datang? bukan rahasia lagi manusia akan tergoda untuk &lt;em&gt;harus&lt;/em&gt; membuka notifikasi tersebut, untuk berjalan tenang dan menikmati perjalanan sekarang malah dibutuhkan usaha keras, dengan banyak hal yang meminta perhatian kita.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 10 Aug 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/08/atensi</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/08/atensi</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Lebih baik banyak membaca sejarah daripada prediksi/ramalan</title>
        <description>&lt;p&gt;Sederhana, sejarah bisa mengajarkan kita tentang suatu hal yang sudah terjadi, jika ada kesalahan, sebisa mungkin diperbaiki dan atau tidak melakukannya dikemudian hari, karena manusia bersifat dinamis, selalu berevolusi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sedangkan prediksi, atau meramalkan sesuatu dimasa depan, lebih banyak berupa spekulasi, mungkin terjadi mungkin tidak akan terjadi, mungkin benar dan mungkin juga salah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lebih baik lebih banyak membaca sejarah daripada membaca banyak prediksi atau ramalan, meski dari orang yang memiliki reputasi, karena faktor spekulasi tersebut, jika benar terjadi, orang bisa dengan mudah menganggap bahwa dirinya jago, jika salah tinggal bilang “&lt;em&gt;namanya juga ramalan™&lt;/em&gt;”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Memang terkadang prediksi dan ramalan datang dari hasil mengetahui sejarah masa lalu, tapi apakah hal tersebut akan berulang dengan rentang waktu yang sama? tidak ada yang tahu. Ambil contoh Covid-19 ini, iya, di masa lalu ada flu spanyol yang banyak memakan korban, dan juga “diprediksi” (sebelum covid-19) akan ada flu-flu lain yang akan datang, iya itu benar, tapi kapannya tidak diketahui, dan yang bisa kita ambil dari sejarah itu apa yang salah, apa yang benar dalam penanganan bisa dijadikan acuan di masa mendatang agar bisa lebih siap (sangat jelas dunia belum siap dengan adanya covid ini, karena banyak faktor).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan sejarah, kejadian-kejadian masa lalu, kita bisa belajar, bisa lebih mengerti dan retrospeksi, dan bisa (mudah-mudahan) menjadikan kita lebih baik lagi dimasa mendatang.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/08/lebih-banyak-membaca-sejarah-daripada-prediksi</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/08/lebih-banyak-membaca-sejarah-daripada-prediksi</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Celebrating Netlify</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/netlify-celebrate.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Been using and fans of Netlify, using it for &lt;a href=&quot;https://seputarfinansial.com&quot;&gt;all&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://jakartadev.org&quot;&gt;of&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://seputardevops.com&quot;&gt;my blogs&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://notes.dedenf.com&quot;&gt;this blog&lt;/a&gt; included, and according to the Netlify, since they are currently aiming for 1 Million users, i was at #185.019, happy customer, not yet using their premium feature, the basic one still enough for me.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thanks &lt;a href=&quot;https://netlify.com&quot;&gt;Netlify&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/08/netlify-users</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/08/netlify-users</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Daily Found: Zodiak</title>
        <description>&lt;p&gt;Meski saya sendiri tidak begitu memandang serius mengenai zodiak, tapi menarik untuk dibaca asal usul dan juga bagaimana zodiak menjadi satu acuan satu sifat yang dibawa manusia, berubah makna awalnya dari penanggalan revolusi bumi ke matahari.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;The Babylonians lived over 3,000 years ago. They divided the zodiac into 12 equal parts – like cutting a pizza into 12 equal slices. They picked 12 constellations in the zodiac, one for each of the 12 “slices.” So, as Earth orbits the sun, the sun would appear to pass through each of the 12 parts of the zodiac. Since the Babylonians already had a 12-month calendar (based on the phases of the moon), each month got a slice of the zodiac all to itself.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Penanggalan ini digunakan oleh bangsa babilonia pada zaman dahulu, dan juga pemilihan 12 tanda zodiak.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/07/zodiak</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/07/zodiak</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Seputar Finansial: Membangun pola pikir positif terhadap uang</title>
        <description>&lt;p&gt;Pola pikir terhadap uang tiap orang bisa berbeda, ada yang memandang uang sebagai hal yang baik, dan bisa juga menjadi hal yang buruk, membangun pola pikir positif terhadap uang agar kehidupan finansial bisa lebih baik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[&lt;a href=&quot;https://seputarfinansial.com/membangun-pola-pikir-positif-terhadap-uang/?utm_source=dedenf.com&quot;&gt;Via Seputar Finansial&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/06/seputar-finansial-pola-pikir-positif-terhadap-uang</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/06/seputar-finansial-pola-pikir-positif-terhadap-uang</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Video sebagai pengganti membaca?</title>
        <description>&lt;p&gt;Dengan informasi super cepat, dengan waktu fokus sedikit, atau setidaknya kita merasa waktu kita sedikit, menjadikan pola perhatikan kita kacau, tidak bisa berkonsentrasi terhadap suatu hal, dengan alasan waktu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seperti membangun suatu kebiasaan baru, membangun kebiasaan membaca, memang hal yang tidak gampang, tidak ada &lt;em&gt;reward&lt;/em&gt; yang didapat secara instan kalo kita membaca, yang kita lihat adalah susunan huruf yang mana harus kita proses oleh otak kita, dan itu bagi sebagian orang melelahkan…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sekarang kita lihat blog, dan atau website-website yang menerangkan sesuatu sudah dalam bentuk video, hal visual, ada sesuatu yang dilihat, berubah, dan “dinamis”, ini adalah bentuk dari &lt;em&gt;reward&lt;/em&gt; instan yang didapat oleh otak kita ketika mengkonsumsi video, tidak perlu &lt;em&gt;mikir&lt;/em&gt;, visual sudah diserahkan kepada yang membuat video, sehingga kita merasa jadi lebih bisa menikmati video, dan jika ada bagian yang tidak disukai, tinggal cepatkan atau pindah ke bagian yang “menyenangkan”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada hal lain dari membaca yang tidak bisa digantikan oleh video, otak kita dilatih untuk mengurai kalimat, mencerna kata, dan membuat visualisasi terhadap apa yang kita baca tersebut di otak kita, melelahkan? mungkin, tapi dengan itu otak jadi lebih terlatih, dan lebih sabar.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 21 Jun 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/06/membaca-evolusi-video</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/06/membaca-evolusi-video</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Daily Found: Google Podcast Web</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/google-podcast.png&quot; alt=&quot;My subscribed Podcast channel&quot; title=&quot;My subscribed Podcast channel&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;At last, &lt;a href=&quot;https://podcasts.google.com/&quot;&gt;Google Podcast web&lt;/a&gt; version with synced with its mobile app, now it is completed, i could listen to podcast on my commuting or working out, and also could listen to my subscribed channel on my computer, and it’s all synced with its timing and listen histories across devices, i could listen on my phone, and continue on my computer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Other podcast app (mobile or web) has this feature already built in, like &lt;a href=&quot;https://www.breaker.audio/&quot;&gt;Breaker&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://anchor.fm/&quot;&gt;Anchor&lt;/a&gt; or even &lt;a href=&quot;https://spotify.com/&quot;&gt;Spotify&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/06/google-podcast-web</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/06/google-podcast-web</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
