<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>HyperText Thrones</title>
    <description>Daily muse, putting my tought, reaction, comments, and things that i need to write. About tech, financial, life.</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>Daily Found: How To Be Depressed</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://ingram-pennsylvania.imgix.net/covers/9780812252019.jpg?auto=format&amp;amp;w=400&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Banyak hal yang berkaitan dengan &lt;a href=&quot;https://notes.dedenf.com/2017/11/dailybite-14&quot;&gt;depresi&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://notes.dedenf.com/2019/12/coffee-anxiety-nervous-stress-related&quot;&gt;anxiety&lt;/a&gt;, dan buku “&lt;a href=&quot;https://www.upenn.edu/pennpress/book/16088.html&quot;&gt;How To Be Depressed&lt;/a&gt;”, membahas soal bagaimana mengatasi itu semua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan ada juga yang mencoba untuk mensarikan yang dibahas di buku tersebut, &lt;a href=&quot;https://nplusonemag.com/online-only/online-only/tips-for-the-depressed/&quot;&gt;di sini&lt;/a&gt;, yang menarik dari inti sari-nya adaalah pembahasan tentang hal yang menurut kita kecil, banyak minum,&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;..Don’t dehydrate. Drink plenty of water, on a regular schedule. Don’t wait till you’re thirsty. Your urine should be pale, not vividly colored.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Dan juga kebutuhan untuk berolahraga&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;… It is universally recognized, in fact trumpeted, nowadays that regular exercise is good for your mental health.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Dan tentunya tidur&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;… Sleep medications can be helpful, but only temporarily; in the long term, they can be addictive. Getting some exercise during the day should help.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 11 Mar 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/03/daily-found-How-To-Be-Depressed</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/03/daily-found-How-To-Be-Depressed</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Direktori Newsletter</title>
        <description>&lt;p&gt;Membuat newsletter, atau email yang berisi informasi, update atau informasi lainnya, tergantung dari pemilik newsletter memang susah, dalam artian, susah memeliharanya, melakukan publikasi yang teratur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saya tahu karena mencobanya, sampai saat ini memang masih dalam tahap membangun dam membiasakan diri lebih banyak membaca, baik mengenai &lt;a href=&quot;https://seputarfinansial.substack.com/&quot;&gt;finansial&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://jakartadev.substack.com/&quot;&gt;development&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;(https://seputardevops.substack.com/)&quot;&gt;DevOps&lt;/a&gt; atau &lt;a href=&quot;https://dedenf.substack.com/&quot;&gt;informasi umum&lt;/a&gt; yang sekiranya bermanfaat, setidaknya untuk saya sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Untuk yang suka berlangganan newsletter, misalkan saya, alasan berlangganan antara lain karena, newsletter itu informasi sudah dikurasi oleh kurator newsletter, dan terkadang ditambahkan komentar, sehingga mengurangi noise dalam signal, dan juga informasi yang disajikan lebih spesifik terhadap apa yang menjadi ketertarikan kita, passion, atau hal yang membuat kita ingin tahu lebih jauh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mencari newsletter sekarang lebih mudah, dengan adanya direktori newsletter yang sudah mengkategorikan daftarnya berdasarkan kategori-kategorinya, penyedia direktori newsletter ini seperti apa yang podcast aggregator lakukan, contohnya Breaker, Apple Podcast atau Google Podcast, penyedia direktori yang saya sendiri sering lihat-lihat antara lain,&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;letterlist&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://letterlist.com/&quot;&gt;Letterlist&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/newsletter/letterlist.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Menampilkan banyak daftar dengan gambar-gambarnya, koleksi tidak begitu banyak menurut saya, tapi ditampilkan dengan visual yang bagus, yang dibagi ke dalam beberapa kategori besar, dan fitur login digunakan untuk agar bisa diotimasikan proses berlangganan newsletter yang dikurasi di LetterList.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;inboxread&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://inboxreads.co/&quot;&gt;InboxRead&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/newsletter/inboxread.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
InboxReads memiliki koleksi newsletter yang lumayan banyak, dan juga menyediakan fitur &lt;em&gt;newsletter submission&lt;/em&gt; jika kita memiliki newsletter, jadi bisa ditampilkan di InboxReads.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;revue-discover&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://discover.getrevue.co/&quot;&gt;Revue Discover&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/newsletter/discover.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Discover memiliki daftar newsletter yang lengkap juga, dan juga memiliki fitur untuk &lt;em&gt;newsletter submission&lt;/em&gt; seperti InboxReads.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;inboxstash&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://inboxstash.com/&quot;&gt;InboxStash&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/newsletter/inboxstash.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Koleksi newsletter yang ditampilkan juga banyak, dengan UI yang bagus, dan memiliki fitur submission juga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan mungkin masih banyak lagi sumber lainnya untuk direktori newsletter, meski bahkan dari daftar yang disebutkan di atas tentu ada newsletter yang beririsan.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/03/direktori-newsletter</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/03/direktori-newsletter</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Death of Expertise</title>
        <description>&lt;p&gt;Hidup dengan informasi yang sangat luas dan penyebaran yang cepat, dengan bantuan internet, informasi berbentuk ilmu, tuntunan, yang telah dibuat oleh para ahlinya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hanya saja, apakah kita tahu informasi yang benar? meski banyak orang bilang bahwa kebenaran itu subjektif, tapi untuk sesuatu yang ada dasar ilmunya, dan ada ahli yang bergerak di bidang itu adalah keniscayaan, dan idealnya orang bisa mengikuti atau mencerna hasil penelitian para ahli dan memahami apa yang dikatakan oleh para ahli dibidangnya.s&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Tapi dengan internet juga, banyak informasi yang sesat, tidak tepat, bahkan bohong.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Orang mendadak menjadi “ahli” tentang kesehatan setelah membaca sesuatu di situs-situs kedokteran, mendadak menjadi ahli agama setelah menonton video ceramah di youtube, dan bisa “menghukum” orang lain dengan “keahliannya” itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ini juga yang terjadi di beberapa kasus gerakan anti-vaksin, orangtua yang merasa dengan melakukan vaksinasi adalah satu tindakan yang menyalahi tuhan, dan juga lebih jauh &lt;a href=&quot;https://www.thenation.com/article/archive/jenny-mccarthys-vaccination-fear-mongering-and-cult-false-equivalence/&quot;&gt;merasa lebih tahu&lt;/a&gt; dari para peneliti dan dokter-dokter, di &lt;a href=&quot;https://www.thenation.com/article/archive/jenny-mccarthys-vaccination-fear-mongering-and-cult-false-equivalence/&quot;&gt;artikel ini&lt;/a&gt;, pendapat satu selebriti dianggap sebagai satu kebenaran, dan mengabaikan pendapat dan hasil penelitian dari ahli, di sinilah kematian keahlian berada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hal lain tentunya yang terjadi di negara ini, politik, ekonomi, sosial dan budaya, banyak sekali orang yang bersuara, memberikan komentar tentang negara, berpolitik, dan memberikan komentar “keahliannya” tentang bagaimana membuat kebijakan umum dan bagaimana menjalankan negara, banyak yang merasa ahli dari ahli, hanya dengan latar belakang perasaan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada satu buku yang membahas tentang hal ini, bagaimana fenomena-fenomena ini terjadi, latar belakang dan bagaimana itu muncul ke permukaan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buku &lt;a href=&quot;https://www.goodreads.com/book/show/26720949-the-death-of-expertise&quot;&gt;Death of expertise&lt;/a&gt; yang ditulis oleh &lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/Death-Expertise-Campaign-Established-Knowledge/dp/0190469412&quot;&gt;Tim Nichols&lt;/a&gt; membahas banyak hal yang terjadi di sekeliling kita, dan bagaimana kita cenderung mengabaikan apa yang ahli-ahli sampaikan, dan lebih memilih sesuatu yang mendukung pandangan kita, meskipun itu salah, dan menuduh pihak yang berseberangan sebagai bohong dan kemudian pandangan itu berevolusi menjadi, apapun yang kebetulan tidak kita sukai, maka itu adalah kebohongan.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/03/death-of-expertise</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/03/death-of-expertise</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Seputar Finansial: Buku Keuangan Berbasis Perilaku</title>
        <description>&lt;p&gt;Pertama membaca buku ini, lumayan agak terkejut dengan apa yang dijabarkan, karena banyak hal yang memang terjadi pada kehidupan sehari-hari, dan bagaimana gambaran hubungan manusia dengan uang, bagaimana memandang uang, memperlakukannnya, baik atau buruk. Penelitian-penelitian mengenai perilaku orang yang lazim terjadi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[&lt;a href=&quot;https://seputarfinansial.com/psikologi-keuangan/?utm_source=dedenf.com&quot;&gt;Via Seputar Finansial&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/03/seputar-finansial-buku-perilaku-keuangan</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/03/seputar-finansial-buku-perilaku-keuangan</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Daily Found: Heavybit Industries Podcast Network</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://www.heavybit.com/wp-content/uploads/2018/06/ollycast-artwork-1024x1024.jpg&quot; width=&quot;800&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Welp, i found interesting podcast today, which is about &lt;a href=&quot;https://www.heavybit.com/library/podcasts/o11ycast/ep-16-observability-and-test-engineers-with-abby-bangser-of-moo/&quot;&gt;Observability and Test Engineers&lt;/a&gt; from &lt;a href=&quot;https://www.heavybit.com/library/podcasts/o11ycast/&quot;&gt;O11ycast&lt;/a&gt; at &lt;a href=&quot;https://www.heavybit.com/library/podcasts/&quot;&gt;Heavybit Podcast&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I did a presentation about &lt;a href=&quot;https://www.slideshare.net/AgileImpact/deden-fathurahman-observability-within-your-devops-environment-119173990&quot;&gt;Observability&lt;/a&gt; a while back at Agile Impact Conference, and this episode brings a lot more, and much more thorough, the host are the people i followed much on the interwebs, so it’s a great fits!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Listen the &lt;a href=&quot;https://d3aeja1uqhkije.cloudfront.net/podcasts/o11ycast/20200128-o11ycast-016.mp3&quot;&gt;#16 Episode&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/03/daily-found-heavybit-development-podcast-network</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/03/daily-found-heavybit-development-podcast-network</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Seputar Finansial: Conveyor Belt Saving</title>
        <description>&lt;p&gt;Mungkin banyak yang sudah mengenal dan tahu bentuk dari conveyor belt, yang biasa ada di pabrik atau tempat yang mana pekerjaan satu dilakukan di satu tempat yang kemudian akan dilanjutkan di bagian selanjutnya, dan pekerjaan itu dilanjutkan dengan menggunakan Conveyor Belt ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ini sebuah analogi dan praktek yang bisa dilakukan juga dalam strategi finansial, dengan memulai satu rencana keuangan, dan kemudian melanjutkan rencana itu ditahap selanjutnya, dan seterusnya, bisa dari satu bentuk tabungan, kemudian berubah menjadi investasi instrumen a dan bisa juga setelah beberapa waktu menjadi investasi instrumen B.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[&lt;a href=&quot;https://seputarfinansial.com/conveyor-belt-saving-concept/&quot;&gt;Via Seputar Finansial&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/03/seputar-finansial-conveyor-belt-saving</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/03/seputar-finansial-conveyor-belt-saving</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Membandingkan Tabungan bunga tinggi, deposito, reksa dana pasar uang, dan Obligasi</title>
        <description>&lt;p&gt;Di artikel ini membahas dari sisi perbedaan dan juga lebih mending mana, atau mana yang lebih memberi return maksimal dari uang yang kita simpan, meski perbandingan ini terbatas hanya pada awal 2019 sampe akhir 2019 (satu tahun), menjumlahkan return dari masing-masing instrumen berdasarkan data 2019.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan produk yang dibandingkan yaitu,&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Tabungan berbunga tinggi&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Deposito&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Reksa dana pasar uang&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Obligasi negara&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;[&lt;a href=&quot;https://seputarfinansial.com/perbandingan-tabungan-bunga-tinggi-deposito-reksadana-dan-obligasi-negara/&quot;&gt;via seputarfinansial.com&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/02/seputar-finansial-membandingkan-instrumen-investasi-tabungan-bunga-tinggi-deposito-reksa-dana-pasar-uang-dan-obligasi</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/02/seputar-finansial-membandingkan-instrumen-investasi-tabungan-bunga-tinggi-deposito-reksa-dana-pasar-uang-dan-obligasi</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Serj Tankian</title>
        <description>&lt;p&gt;Small post dedicated about Serj, I’ve watched Game of thrones religiously, even though disappointed with the finale, and alread listen to Rain of castemere by Matt Berninger, recently just heard a version from Serj Tankian, the vocalist of System of a Down, oh god that is great version, i love this version a lot, you &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=tlkgbwmN9mQ&quot;&gt;should listen&lt;/a&gt;!.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;My first exposure to Serj’s voice, of course with System of a Down, when they released self titled album, System of a down in 1998, and their following album, Toxicity, there’s a lot in this album, lots of anger, tell a lot of the story of social injustice, what happened to the world, their view of the world and things around it, and this is in 1998-2000-ish, his voice is amazing, very distinct with other band in the same era, like limp bizkit (&lt;em&gt;meh?&lt;/em&gt;), or other band (i also love Rage Against the Machine).&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 27 Feb 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/02/serj-tankian</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/02/serj-tankian</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Diet Informasi</title>
        <description>&lt;p&gt;Diet seperti banyak kata yang terkadang sering disalah artikan, jika diet ini dalam konteks makanan, maka di sini lebih kepada memilih apa yang dikonsumsi, dan lebih awas dengan apa yang dikonsumsi, baik jumlah maupun kandungannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tidak berbeda juga dengan diet informasi, kita memilih sendiri informasi apa yang akan kita konsumsi, dan dari kanal apa informasi itu diterima atau dikonsumsi, dan juga mengukur informasi apa saja yang kita telan..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saat ini informasi sangat-sangat banyak, dengan banyaknya pipa sumber informasi dan membuat kita kewalahan, bagaimana otak kita memproses informasi, menyaring informasi, apalagi dengan era media sosial, ”informasi” menjadi terasa teramat sangat banyak, informasi yang baik, informasi buruk dan terkadang kita tidak mampu memfilternya, misalkan melihat tweet, atau pesan di whatsapp tentang sesuatu dan tanpa berpikir langsung retweet, forward dan ikut menyebarkan, tanpa kita tahu benar atau tidak. 
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kejadian di atas sering sekali terjadi, terlebih ketika masa-masa pemilihan presiden, informasi yang salah, opini yang berkedok berita, doktrin-doktrin yang dituliskan orang-orang, menjadikan informasi yang benar menjadi mahal, media memberitakan opini dengan headline yang bombastis, demi klik dan jumlah orang yang melihat iklan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Disadari atau tidak, orang-orang membuat versi kenyataan mereka sendiri-sendiri, membaca berita a, kemudian berita b, kontradiksi antar berita-berita, ditambah dengan confirmation bias, pikiran, opini, pengaruh lingkungan yang menjadikan pandangan kita terhadap sesuatu atau cara kita memandang realita berbeda satu sama lain, yang terburuk adalah informasi menjadikan orang-orang ”terinformasi” tetapi memiliki pandangan sempit, dan mencoba menulari orang lain dengan opini, doktrin dan pandangannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada baiknya kita mencoba untuk memelan, mencoba untuk mencerna informasi yang ada pelan-pelan dan hati-hati, dan dengan konteks diet, dengan memilih informasi yang kita konsumsi menjadi lebih mudah agar tidak ada &lt;em&gt;reality distortion&lt;/em&gt; dalam kepala kita.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mengurangi-durasi-media-sosial&quot;&gt;Mengurangi durasi media sosial&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Input yang banyak di media sosial dari orang-orang yang kita kenal, bahkan saudara, tidak menjadikan informasi itu menjadi benar, bahayanya media sosial, karena informasi yang salah dari orang yang kita kenal, maka kita cenderung percaya akan itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kita terbiasa dengan Facebook, Twitter, Instagram, Snapchat, TikTok(?), WhatsApp, dan lainnya, dan terkadang informasi saling bertumpang-tindih, benar atau salah, meski salah, jika terus membaca, mendengar, melihat yang salah, otak kita cenderung berpikir itu menjadi kebenaran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mengurangi durasi di media sosial, atau menghapus aplikasi media sosial, dan yang lebih ekstrim mengurangi akun di media sosial dengan delete akun, bisa mengurangi informasi berlebih dan juga tidak selalu ingin update akan sesuatu yang belum tentu penting untuk kita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://unsplash.com/photos/bmxYEhqLVEk&quot; title=&quot;Ursula Spaulding&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/ursula-spaulding-bmxYEhqLVEk-unsplash.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;membuat-jurnal&quot;&gt;Membuat jurnal&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Bukan dengan membuat realita sendiri, membuat jurnal dengan melakukan investigasi pada diri sendiri, menuliskan apa yang ada di kepala yang kemudian kita tantang tulisan tersebut baik sisi kebenaran, akurasi dan lainnya, yang menjadikan kita lebih aware terhadap sekitar, lebih bisa mengenal diri sendiri, dan dimana kekurangan yang kita miliki.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;matikan-notifikasi&quot;&gt;Matikan notifikasi&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Di smartphone yang saat ini umum dimiliki oleh orang-orang, dan memiliki fitur notifikasi, baik notifikasi ketika seseorang ”Like” postingan kita, atau ngasih tau ketika orang yang kita stalk sedang online atau tidak, dan hal-hal lain yang menjadikan kita menjadi lebih menyita waktu kita dengan smartphone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.psychologytoday.com/us/blog/startup-your-life/201801/why-your-smartphone-is-destroying-your-life&quot;&gt;Hasil riset&lt;/a&gt; menunjukkan bagaimana smartphone mengubah banyak hal dalam kehidupan kita, terutama cara kita berpikir, cara kita  berinteraksi dan bagaimana kita melihat dunia ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan mematikan notifikasi, setidaknya kita menghapus rasa keharusan membuka smartphone setiap waktu, dan menghindari Nomophobia.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;membaca-buku-fisik&quot;&gt;Membaca buku fisik&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ini mungkin bukan untuk semua orang, tapi ini berhasil untuk saya sendiri, dengan menggenggam buku, merasakan kertas di tangan dan membacanya sangat berbeda dengan apa yang dirasakan ketika membaca sesuatu di &lt;em&gt;smartphone&lt;/em&gt;, membaca buku fisik itu melatih kesabaran, dan menikmati sususan kata, mencerna.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/02/diet-informasi-information-diet</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/02/diet-informasi-information-diet</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Survivorship bias</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Survivorship bias&lt;/em&gt; Ini adalah salah satu jenis prasangka (&lt;em&gt;bias&lt;/em&gt;) yang sering terjadi, tentu kita sering temui dan membaca artikel seperti “&lt;strong&gt;5 Hal yang dilakukan orang sukses!&lt;/strong&gt;”, atau “&lt;strong&gt;Milyuner ini melakukan 3 hal dalam hidupnya!&lt;/strong&gt;”, atau melihat tokoh-tokoh sukses yang bisa melakukan ini itu, berhasil dalam bidang yang mereka geluti, yang berakhir dengan cerita kisah sukses orang tersebut.
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Orang-orang yang sukses tersebut menuliskan, atau ada orang lain yang menuliskan rahasia suksesnya, yang berisi kebiasaan-kebiasaan orang sukses yang menjadikannya sukses, setidaknya dalam pikiran mereka, yang kemudian orang-orang menirunya, dengan harapan bisa ikut sukses atau berhasil dalam urusannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nyatanya, tidak seperti itu, hal yang orang sukses lalui berbeda-beda perjalanannya, dan kebiasaan yang mereka lakukan bukan suatu jaminan akan bisa mencetak kesuksesan yang sama juga untuk orang lain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mark Zuckerberg dan Bill Gates adalah pengusaha sukses yang tidak lulus kuliah, dan bukan berarti menggunakan argumen tidak lulus kuliah akan menjadi sukses, ini salah satu &lt;a href=&quot;/2019/07/logical-fallacy-kesesatan-berpikir&quot;&gt;logical fallacy&lt;/a&gt; juga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kita lebih cenderung berkonsentrasi dan fokus pada orang yang sukses tadi, apa yang sudah/bisa mereka raih dengan kesuksesan itu, dan berasumsi misalkan contohnya orang-orang sukses bangun lebih pagi, jam 4 misalkan, dengan bangun pagi jam 4 orang tersebut bisa sukses dalam urusannya, dan tentunya banyak juga orang yang bangun jam 4 dan tidak sukses, dan jumlahnya bisa sangat banyak pastinya.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/02/survivorship-bias-prasangka</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/02/survivorship-bias-prasangka</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
