<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>HyperText Thrones</title>
    <description>Daily muse, putting my tought, reaction, comments, and things that i need to write. About tech, financial, life.</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>Tontonan selama pandemi dan isolasi mandiri</title>
        <description>&lt;p&gt;Sudah hampir 3 minggu saat ini perusahaan tempat saya bekerja menerapkan kebijakan &lt;a href=&quot;/2020/03/work-from-home&quot;&gt;bekerja dari rumah&lt;/a&gt;, karena virus corona (Covid-19) yang saat ini mewabah, selain tetap mengerjakan pekerjaan, terkadang perubahan dari ritme bekerja-dengan-pergi-ke-kantor menjadi ”hanya” bangun, mandi, kemudian bekerja di rumah, di area manapun.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Setelah usai waktu kerja, ada waktu dimana waktu seperti berhenti, di sini ada semacam ruang yang perlu diisi, dan untuk meminimalisir hal tersebut, ada beberapa hal yang dilakukan, salah satunya menonton, selain Netflix dan Plex, Youtube menjadi tontonan menarik, sampai membeli akun premium Youtube agar terbebas dari iklan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan saat ini menemukan kanal-kanal yang menurut saya menarik, dan saya tonton hampir tiap hari&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;transportasi-dan-traveling&quot;&gt;Transportasi dan Traveling&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCbkrifxiaHa0nVwW2sDCVqw&quot;&gt;Attaché&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/user/AldioYudhaTrisandy&quot;&gt;Aldio Yudha Trisandy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCTseO41fPvWcBlOj0x2iDPA&quot;&gt;Andriawan Pratikto&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCYWJ32GJbOgtzU2uHh0OMCQ&quot;&gt;Amazing Places on Our Planet&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCAkymWdJKLGVC8waPw3fPiA&quot;&gt;Syahrir Maulana Ghifary&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCAcsAE1tpLuP3y7UhxUoWpQ&quot;&gt;Rambalac&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCqRTj-Nu_8to3jIBlXptOtA&quot;&gt;Nomadic Ambience&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;teknologi&quot;&gt;Teknologi&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCN216-B_l5E_wke2cKcNSjg&quot;&gt;Custodian Data Centres&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCBJycsmduvYEL83R_U4JriQ&quot;&gt;Marques Brownlee&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCvqbFHwN-nwalWPjPUKpvTA&quot;&gt;CNCF&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/user/LinusTechTips&quot;&gt;Linus Tech Tips&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;kuliner&quot;&gt;Kuliner&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCiAq_SU0ED1C6vWFMnw8Ekg&quot;&gt;The Food Ranger&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCRzPUBhXUZHclB7B5bURFXw&quot;&gt;Eater&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCbpMy0Fg74eXXkvxJrtEn3w&quot;&gt;Bon Appétit&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/user/migrationology&quot;&gt;Mark Wiens&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;informasi&quot;&gt;Informasi&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCUMZ7gohGI9HcU9VNsr2FJQ&quot;&gt;Bloomberg&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/user/LastWeekTonight&quot;&gt;LastWeekTonight&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCTln5ss6h6L_xNfMeujfPbg&quot;&gt;Newsy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;finance&quot;&gt;Finance&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCFCEuCsyWP0YkP3CZ3Mr01Q&quot;&gt;The Plain Bagel&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCAeAB8ABXGoGMbXuYPmiu2A&quot;&gt;The Swedish Investor&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCA8P3Rgfjn0IFZL4bmrKbrg&quot;&gt;Phil Town’s Rule #1 Investing&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;lainnya&quot;&gt;Lainnya&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/user/stucrompton&quot;&gt;stu crompton&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCfMYXDRzOHOnst4gQPL6Kfw&quot;&gt;Alman Mulyana&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC_zQ777U6YTyatP3P1wi3xw&quot;&gt;NEVER TOO SMALL&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC_ANPr8IkWibKlKhmi_-H1g&quot;&gt;haramaininfo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCJZTjBlrnDHYmf0F-eYXA3Q&quot;&gt;Self Sufficient Me&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ada juga kanal-kanal lainnya, dan kanal di atas yang kebetulan sering ditonton, apalagi diwaktu pandemi ini, menonton hal lain daripada TV dan juga menghindari berita yang berkaitan dengan pandemi corona ini.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/04/selama-pandemi-work-from-home</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/04/selama-pandemi-work-from-home</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Hal-hal yang ada ketika bekerja dari rumah</title>
        <description>&lt;p&gt;Selain hal yang &lt;a href=&quot;/2020/03/work-from-home&quot;&gt;sebaiknya dilakukan ketika bekerja di rumah&lt;/a&gt;, ada hal-hal yang perlu diperhatikan juga, karena bekerja dari rumah bukan berarti bebas masalah, terutama mengenai penggunaan listrik.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;dengan adanya yang bekerja di rumah, menambah orang yang rumah disaat siang hari, yang sebelumnya tidak ada penggunaan listrik siang hari menjadi ada, dan terkadang AC hidup sepanjang hari (yup, saya sendiri mengalami), kemudian lampu yang dihidupkan kalau gelap pada siang hari.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Dan hal lain seperti makanan, kesehatan dan lainnya.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/03/work-from-home-yang-perlu-diperhatikan</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/03/work-from-home-yang-perlu-diperhatikan</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Bekerja dari rumah</title>
        <description>&lt;p&gt;Dengan merebaknya wabah &lt;a href=&quot;/2020/03/manusia-covid-19&quot;&gt;corona&lt;/a&gt; di indonesia, terutama Jakarta, tempat saya bekerja mengeluarkan kebijakan untuk bekerja dari rumah, dan hanya keluar jika sangat diperlukan saja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan dari selasa sampai jumat, 17-20 maret ini saya melakukan pekerjaan dari rumah, dan ini kali pertama melakukan itu secara khusus dan &lt;em&gt;fulltime&lt;/em&gt;, memang sebelumnya pernah, tapi karena dalam kondisi harus istirahat sakit, dan hanya bantu secukupnya dan tidak &lt;em&gt;fulltime&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hal yang saya sadari susah itu adalah memfokuskan diri ketika jam kerja, tanpa harus seperti terlihat jadi orang asing di rumah sendiri dengan keluarga, yang mana jika kita sedang bekerja, sedang istri perlu bantuan, di sini kondisi bantu atau tidak, atau nanti-dibantunya merupakan hal yang terjadi hampir setiap hari.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Meeting&lt;/em&gt;, nah ini merupakan hal yang saya sendiri sedang mencoba untuk lebih bisa fokus, jika situasi di meja kerja di rumah agak tidak memungkinkan melakukan pekerjaan, berisik misalkan, saya bisa melakukan pekerjaan di kamar, atau tempat lain yang bisa membantu kita lebih fokus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hal yang saya coba sarikan dalam hampir seminggu bekerja dari rumah,&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;buat-jadwal-yang-rutin&quot;&gt;Buat jadwal yang rutin&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Saya mencoba untuk selalu mandi pagi pada jam yang sama di hari kerja, hal ini untuk membuat otak sama berpikir bahwa ini hari kerja, dan sebentar lagi saya akan melakukan pekerjaan, jika tidak ada hal yang rutin yang dilakukan seperti pada hari kerja di kantor, kita akan tersesat dalam waktu dan agak susah kembali ke ritme yang sudah berjalan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;siapkan-internet&quot;&gt;Siapkan internet&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ya memang ini keharusan, koneksi internet yang memadai bisa menunjang pekerjaan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;buat-batasan&quot;&gt;Buat batasan&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ini yang memang sedang dipelajari, sedang mencoba mengadaptasi, agak susah dan butuh banyak penyesuaian baik dari saya maupun dari orang rumah, butuh banyak pengertian dari dua pihak.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;lihat-sisi-positif&quot;&gt;Lihat sisi positif&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dengan adanya kebijakan bekerja dari rumah, bisa lebih dekat dengan keluarga, bisa membantu jika diperlukan dan bisa dimasakin setiap hari, bisa memakai baju santai setiap hari, tidak perlu kemeja atau baju formal.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/03/work-from-home</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/03/work-from-home</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Dengan Covid-19, banyak manusia tetap tidak belajar</title>
        <description>&lt;p&gt;Situasi sekarang ini menyedihkan, bahkan cenderung menyeramkan, karena covid-19, sektor ekonomi rontok karena ini sudah masuk sebagai krisis, sehingga banyak orang yang memilih memegang cash saat ini, untuk menghadapi krisis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meski ada krisis, manusia tetap menjadi manusia dengan semua kekurangnnya (baca: kebodohan), disaat dianjurkan agar mengurangi aktivitas di luar, sekolah diliburkan untuk menghindari menyebarnya covid-19, tetapi warga dengan santainya pergi berwisata, yang mereka sebut libur korona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dari &lt;a href=&quot;https://regional.inews.id/berita/korona-mewabah-pantai-carita-anyer-banten-dibanjiri-wisatawan-jakarta&quot;&gt;inews&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Wisatawan asal Tangerang, Fitri mengaku sengaja datang dan berlibur di Pantai Anyer untuk menikmati libur kerja bersama rekan-rekan. “Ingin menghabiskan hari libur kerja dan sekolah saja di sini,” katanya.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Sedangkan di Wuhan tiongkok, yang disebut sebagai awal mula timbulnya masalah ini, warganya membuat film pendek untuk &lt;a href=&quot;https://www.bbc.com/news/video_and_audio/headlines/51858226/coronavirus-life-inside-china-s-lockdown&quot;&gt;BBC&lt;/a&gt; mengenai wabah tersebut, video tersebut memperlihatkan bagaimana istrinya terkena virus dan bagaimana orang-orang menjadi relawan, sekitar 50.000, untuk membagikan obat bagi yang terkena virus, yang mana mereka juga terpapar virus tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan bagaimana pemerintah Itali &lt;a href=&quot;https://www.bbc.com/news/video_and_audio/headlines/51900325/coronavirus-please-stay-at-home&quot;&gt;mengimbau warganya&lt;/a&gt; agar tetap diam di rumah, karena penyebaran virus di itali juga tak luput dari aksi warga yang “berlibur” ketika ada anjuran tidak beraktivitas di luar.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 17 Mar 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/03/manusia-covid-19</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/03/manusia-covid-19</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>PPP, framework untuk komunikasi dan manajemen project</title>
        <description>&lt;p&gt;Jurnaling merupakan salah satu hal yang bisa dilakukan dalam mendokumentasikan apa yang kita kerjakan atau update yang hendak kita sampaikan dalam satu project yang kita kerjakan, ada framework yang bisa dikerjakan yang menjadi compliment terhadap jurnaling, yaitu framework &lt;strong&gt;PPP&lt;/strong&gt; (Progress, Problem, Plan, tidak selalu dalam urutan ini).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan mendefinisikan,&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Progress&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;
 Menceritakan progres atau apa yang sudah diraih dalam satu minggu misalkan (durasi bebas, bisa satu hari, minggu, bulan)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Problem&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;
 Menceritakan kendala yang dihadapi dalam mencapai progres itu, baik yang sudah dilalui atau yang sedang dilalui, belum selesai.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Plan&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;
 Rencana apa saja yang akan dikerjakan, diraih minggu depan (besok, bulan depan)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Contoh implementasi, PPP saya gunakan ketika meng-update tim sendiri dan tim lain terkait dengan project yang sedang saya dan tim saya lakukan, sehingga bisa dimengerti oleh tim lain dan bisa bersinergi,&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Progress
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Membuat &lt;em&gt;automation&lt;/em&gt; (saat ini berhasil mengurangi &lt;em&gt;manual step&lt;/em&gt; untuk &lt;em&gt;provisioning&lt;/em&gt; dan &lt;em&gt;deployment&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Pods untuk tipe special project berhasil di&lt;em&gt;support&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Implementasi NLB untuk beberapa service (yang lain menyusul).&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Membuat repo baru yang ditujukan untuk onboarding developer baru.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Problems
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;Alerting system&lt;/em&gt; terkadang mengganggu, terlalu banyak alert malah cenderung diabaikan&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;Development workflow&lt;/em&gt; untuk beberapa project terlalu rumit&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Plans
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Melakukan housekeeping untuk data yang tidak dipakai&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Mengimplementasikan automation di beberapa project lain&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Tune up Alerting, mengurangi alerting yang tidak perlu&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Menyederhanakan &lt;em&gt;development workfolow&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Dengan melakukan hal ini, setidaknya untuk saya, selain bisa membuat jurnaling apa yang sudah dilakukan sehingga lebih bisa memiliki konteks dan ownership dalam project, juga bisa untuk meng-&lt;em&gt;update&lt;/em&gt; tim lain apa yang sudah dikerjakan, dan jika ada tim lain yang bisa membantu atas &lt;em&gt;Problem&lt;/em&gt; dan &lt;em&gt;Plan&lt;/em&gt; kita, maka komunikasi dengan tim bisa terus terjaga, komunikasi yang baik adalah pilar dari project yang sukses dan berkesinambungan.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/03/problem-progress-plan</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/03/problem-progress-plan</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Daily Found: How To Be Depressed</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://ingram-pennsylvania.imgix.net/covers/9780812252019.jpg?auto=format&amp;amp;w=450&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Banyak hal yang berkaitan dengan &lt;a href=&quot;https://notes.dedenf.com/2017/11/dailybite-14&quot;&gt;depresi&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://notes.dedenf.com/2019/12/coffee-anxiety-nervous-stress-related&quot;&gt;anxiety&lt;/a&gt;, dan buku “&lt;a href=&quot;https://www.upenn.edu/pennpress/book/16088.html&quot;&gt;How To Be Depressed&lt;/a&gt;”, membahas soal bagaimana mengatasi itu semua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan ada juga yang mencoba untuk mensarikan yang dibahas di buku tersebut, &lt;a href=&quot;https://nplusonemag.com/online-only/online-only/tips-for-the-depressed/&quot;&gt;di sini&lt;/a&gt;, yang menarik dari inti sari-nya adalah pembahasan tentang hal yang menurut kita kecil, banyak minum,&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;..Don’t dehydrate. Drink plenty of water, on a regular schedule. Don’t wait till you’re thirsty. Your urine should be pale, not vividly colored.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Dan juga kebutuhan untuk berolahraga&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;… It is universally recognized, in fact trumpeted, nowadays that regular exercise is good for your mental health.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Dan tentunya tidur&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;… Sleep medications can be helpful, but only temporarily; in the long term, they can be addictive. Getting some exercise during the day should help.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 11 Mar 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/03/daily-found-How-To-Be-Depressed</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/03/daily-found-How-To-Be-Depressed</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Direktori Newsletter</title>
        <description>&lt;p&gt;Membuat newsletter, atau email yang berisi informasi, update atau informasi lainnya, tergantung dari pemilik newsletter memang susah, dalam artian, susah memeliharanya, melakukan publikasi yang teratur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saya tahu karena mencobanya, sampai saat ini memang masih dalam tahap membangun dam membiasakan diri lebih banyak membaca, baik mengenai &lt;a href=&quot;https://seputarfinansial.substack.com/&quot;&gt;finansial&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://jakartadev.substack.com/&quot;&gt;development&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;(https://seputardevops.substack.com/)&quot;&gt;DevOps&lt;/a&gt; atau &lt;a href=&quot;https://dedenf.substack.com/&quot;&gt;informasi umum&lt;/a&gt; yang sekiranya bermanfaat, setidaknya untuk saya sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Untuk yang suka berlangganan newsletter, misalkan saya, alasan berlangganan antara lain karena, newsletter itu informasi sudah dikurasi oleh kurator newsletter, dan terkadang ditambahkan komentar, sehingga mengurangi noise dalam signal, dan juga informasi yang disajikan lebih spesifik terhadap apa yang menjadi ketertarikan kita, passion, atau hal yang membuat kita ingin tahu lebih jauh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mencari newsletter sekarang lebih mudah, dengan adanya direktori newsletter yang sudah mengkategorikan daftarnya berdasarkan kategori-kategorinya, penyedia direktori newsletter ini seperti apa yang podcast aggregator lakukan, contohnya Breaker, Apple Podcast atau Google Podcast, penyedia direktori yang saya sendiri sering lihat-lihat antara lain,&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;letterlist&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://letterlist.com/&quot;&gt;Letterlist&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/newsletter/letterlist.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Menampilkan banyak daftar dengan gambar-gambarnya, koleksi tidak begitu banyak menurut saya, tapi ditampilkan dengan visual yang bagus, yang dibagi ke dalam beberapa kategori besar, dan fitur login digunakan untuk agar bisa diotimasikan proses berlangganan newsletter yang dikurasi di LetterList.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;inboxread&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://inboxreads.co/&quot;&gt;InboxRead&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/newsletter/inboxread.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
InboxReads memiliki koleksi newsletter yang lumayan banyak, dan juga menyediakan fitur &lt;em&gt;newsletter submission&lt;/em&gt; jika kita memiliki newsletter, jadi bisa ditampilkan di InboxReads.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;revue-discover&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://discover.getrevue.co/&quot;&gt;Revue Discover&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/newsletter/discover.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Discover memiliki daftar newsletter yang lengkap juga, dan juga memiliki fitur untuk &lt;em&gt;newsletter submission&lt;/em&gt; seperti InboxReads.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;inboxstash&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://inboxstash.com/&quot;&gt;InboxStash&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/newsletter/inboxstash.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Koleksi newsletter yang ditampilkan juga banyak, dengan UI yang bagus, dan memiliki fitur submission juga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan mungkin masih banyak lagi sumber lainnya untuk direktori newsletter, meski bahkan dari daftar yang disebutkan di atas tentu ada newsletter yang beririsan.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/03/direktori-newsletter</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/03/direktori-newsletter</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Death of Expertise</title>
        <description>&lt;p&gt;Hidup dengan informasi yang sangat luas dan penyebaran yang cepat, dengan bantuan internet, informasi berbentuk ilmu, tuntunan, yang telah dibuat oleh para ahlinya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hanya saja, apakah kita tahu informasi yang benar? meski banyak orang bilang bahwa kebenaran itu subjektif, tapi untuk sesuatu yang ada dasar ilmunya, dan ada ahli yang bergerak di bidang itu adalah keniscayaan, dan idealnya orang bisa mengikuti atau mencerna hasil penelitian para ahli dan memahami apa yang dikatakan oleh para ahli dibidangnya.s&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Tapi dengan internet juga, banyak informasi yang sesat, tidak tepat, bahkan bohong.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Orang mendadak menjadi “ahli” tentang kesehatan setelah membaca sesuatu di situs-situs kedokteran, mendadak menjadi ahli agama setelah menonton video ceramah di youtube, dan bisa “menghukum” orang lain dengan “keahliannya” itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ini juga yang terjadi di beberapa kasus gerakan anti-vaksin, orangtua yang merasa dengan melakukan vaksinasi adalah satu tindakan yang menyalahi tuhan, dan juga lebih jauh &lt;a href=&quot;https://www.thenation.com/article/archive/jenny-mccarthys-vaccination-fear-mongering-and-cult-false-equivalence/&quot;&gt;merasa lebih tahu&lt;/a&gt; dari para peneliti dan dokter-dokter, di &lt;a href=&quot;https://www.thenation.com/article/archive/jenny-mccarthys-vaccination-fear-mongering-and-cult-false-equivalence/&quot;&gt;artikel ini&lt;/a&gt;, pendapat satu selebriti dianggap sebagai satu kebenaran, dan mengabaikan pendapat dan hasil penelitian dari ahli, di sinilah kematian keahlian berada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hal lain tentunya yang terjadi di negara ini, politik, ekonomi, sosial dan budaya, banyak sekali orang yang bersuara, memberikan komentar tentang negara, berpolitik, dan memberikan komentar “keahliannya” tentang bagaimana membuat kebijakan umum dan bagaimana menjalankan negara, banyak yang merasa ahli dari ahli, hanya dengan latar belakang perasaan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada satu buku yang membahas tentang hal ini, bagaimana fenomena-fenomena ini terjadi, latar belakang dan bagaimana itu muncul ke permukaan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buku &lt;a href=&quot;https://www.goodreads.com/book/show/26720949-the-death-of-expertise&quot;&gt;Death of expertise&lt;/a&gt; yang ditulis oleh &lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/Death-Expertise-Campaign-Established-Knowledge/dp/0190469412&quot;&gt;Tim Nichols&lt;/a&gt; membahas banyak hal yang terjadi di sekeliling kita, dan bagaimana kita cenderung mengabaikan apa yang ahli-ahli sampaikan, dan lebih memilih sesuatu yang mendukung pandangan kita, meskipun itu salah, dan menuduh pihak yang berseberangan sebagai bohong dan kemudian pandangan itu berevolusi menjadi, apapun yang kebetulan tidak kita sukai, maka itu adalah kebohongan.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/03/death-of-expertise</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/03/death-of-expertise</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Seputar Finansial: Buku Keuangan Berbasis Perilaku</title>
        <description>&lt;p&gt;Pertama membaca buku ini, lumayan agak terkejut dengan apa yang dijabarkan, karena banyak hal yang memang terjadi pada kehidupan sehari-hari, dan bagaimana gambaran hubungan manusia dengan uang, bagaimana memandang uang, memperlakukannnya, baik atau buruk. Penelitian-penelitian mengenai perilaku orang yang lazim terjadi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[&lt;a href=&quot;https://seputarfinansial.com/psikologi-keuangan/?utm_source=dedenf.com&quot;&gt;Via Seputar Finansial&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/03/seputar-finansial-buku-perilaku-keuangan</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/03/seputar-finansial-buku-perilaku-keuangan</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Daily Found: Heavybit Industries Podcast Network</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://www.heavybit.com/wp-content/uploads/2018/06/ollycast-artwork-1024x1024.jpg&quot; width=&quot;800&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Welp, i found interesting podcast today, which is about &lt;a href=&quot;https://www.heavybit.com/library/podcasts/o11ycast/ep-16-observability-and-test-engineers-with-abby-bangser-of-moo/&quot;&gt;Observability and Test Engineers&lt;/a&gt; from &lt;a href=&quot;https://www.heavybit.com/library/podcasts/o11ycast/&quot;&gt;O11ycast&lt;/a&gt; at &lt;a href=&quot;https://www.heavybit.com/library/podcasts/&quot;&gt;Heavybit Podcast&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I did a presentation about &lt;a href=&quot;https://www.slideshare.net/AgileImpact/deden-fathurahman-observability-within-your-devops-environment-119173990&quot;&gt;Observability&lt;/a&gt; a while back at Agile Impact Conference, and this episode brings a lot more, and much more thorough, the host are the people i followed much on the interwebs, so it’s a great fits!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Listen the &lt;a href=&quot;https://d3aeja1uqhkije.cloudfront.net/podcasts/o11ycast/20200128-o11ycast-016.mp3&quot;&gt;#16 Episode&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/03/daily-found-heavybit-development-podcast-network</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/03/daily-found-heavybit-development-podcast-network</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
