<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>HyperText Thrones</title>
    <description>Daily muse, putting my tought, reaction, comments, and things that i need to write. About tech, financial, life.</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>Daily Found: Lunch Money</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;important&quot;&gt;Since i’m &lt;a href=&quot;https://seputarfinansial.com&quot;&gt;geeking out in finance&lt;/a&gt; thingy&lt;/span&gt;, from budgeting to investing, today i came across this site, called &lt;a href=&quot;https://lunchmoney.app/&quot;&gt;Lunch Money&lt;/a&gt;, it’s a budgeting app, web app to be precise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I’ve reviewed other budgeting app called &lt;a href=&quot;/money-lover-aplikasi-ngaturduit-keuangan/&quot;&gt;MoneyLover at SeputarFinansial.com&lt;/a&gt;, i’m not going to review Lunch Money app right now, i think it’s deserve a single post reviewing the app.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/lunchmoney.png&quot; alt=&quot;lunch money&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;credit_image&quot;&gt;&lt;center&gt;&lt;em&gt;Lunch Money Dashboard&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;The one that strikes me is, &lt;a href=&quot;https://lunchbag.ca/&quot;&gt;Jen&lt;/a&gt;, the creator of Launch Money, she put some &lt;a href=&quot;https://lunchbag.ca/lunch-money/&quot;&gt;extensive journey of making the Lunch Money app&lt;/a&gt; in her blog, from designing, to launching it, it’s a well written and also exciting journey, how she designed the app, start coding, and how she chose the tech stack of her app, and i love how this app supporting multicurrency from the beginning.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/06/daily-found-launch-money</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/06/daily-found-launch-money</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Daily Found: Negative thinking linked to dementia in later life, but you can learn to be more positive</title>
        <description>&lt;p&gt;Meski ini membutuhkan riset lebih jauh, tapi menurut saya ada kontribusi dengan selalu berpikir negatif akan berujung dengan dengki dan tidak puas akan hidup, dan kepala penuh dengan pikiran-pikiran yang tidak baik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://edition.cnn.com/2020/06/07/health/negative-thinking-dementia-wellness/index.html&quot;&gt;Negative thinking linked to dementia in later life, but you can learn to be more positive&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berpikir negatif bisa memicu dementia dan alzheimer, yang mana saat ini penyakit ini tidak ada obatnya,&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Many people at risk are unaware about the specific negative impact of worry and rumination directly on the brain,” said Isaacson, who is also a trustee of the McKnight Brain Research Foundation, which funds research to better understand and alleviate age-related cognitive decline.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Menurut artikel tersebut, dengan mempraktekkan,&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Selalu lihat sisi terang dari semua hal&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Selalu berpikir positif&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Dapat mengurangi risiko dementia dan alzheimer, meski itu tadi, masih butuh banyak riset, tetapi ada garis besar yang bisa ditarik, yakni dengan memenuhi pikiran kita dengan pikiran bahagia dan positif, bisa memancar ke luar dan hidup bisa lebih ringan.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/06/daily-found-dementia-negative-thinking</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/06/daily-found-dementia-negative-thinking</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Daily Found: Why We Forget Most of the Books We Read</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/kelly-sikkema-mdADGzyXCVE-unsplash.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Surely some people can read a book or watch a movie once and retain the plot perfectly. But for many, the experience of consuming culture is like filling up a bathtub, soaking in it, and then watching the water run down the drain. It might leave a film in the tub, but the rest is gone.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Susahnya bagi kita untuk mengingat, dalam hal ini mengingat hal-hal yang baru dibaca atau dimengerti, dalam hitungan jam bisa sudah tidak utuh lagi ingatannya, &lt;a href=&quot;https://getpocket.com/explore/item/why-we-forget-most-of-the-books-we-read&quot;&gt;artikel&lt;/a&gt; yang saya pikir merefleksikan keadaan tersebut, apalagi untuk mengingat hal yang terjadi, baca, bertahun-tahun lalu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menariknya mengenai &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Forgetting_curve&quot;&gt;Forgetting Curve&lt;/a&gt;, bagaimana kita lupa dengan informasi, buku, artikel, atas apa yang baru saja kita baca, dan kemudian seiring waktu lupa.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Dan saat ini saya menggunakan &lt;a href=&quot;https://1password.com/&quot;&gt;1Password&lt;/a&gt; untuk mengatur akun login, password, dan juga informasi-informasi private lainnya di aplikasi tersebut, hal ini dalam satu sisi membantu kita agar bisa memikirkan hal lain selain password, bisa mengalokasikan energinya untuk hal lain juga, dan bisa lebih produktif, di atas kertas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kenyataannya tidak selalu begitu, bagian untuk mengingat tersebut tidak digunakan untuk hal lain seperti yang direncanakan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dulu password atau passphrase, diserahkan pada otak dan jari, tinggal mengetik, semuanya nyaris otomatis, sekarang tidak begitu lagi, terkadang butuh waktu untuk mengingatnya, faktor umur? tentu itu jadi satu faktor juga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan banyak juga keahlian-keahlian yang bisa hilang, bahasa pemograman salah satunya, jika lama tidak menggunakannya, kemungkinan untuk lupa akan selalu ada.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 05 May 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/05/daily-found-forgetting-curve-dan-ingatan</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/05/daily-found-forgetting-curve-dan-ingatan</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Memelan</title>
        <description>&lt;p&gt;Sebelum pandemi disadari atau tidak, hidup berlalu sangat cepat, hari ke minggu ke bulan, berjalan seperti dalam keadaan auto-pilot terkadang tanpa kita tahu makna, hidup jadi seperti hanya lewat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam keadaan ini, yang masih beruntung memiliki pekerjaan, dan yang lebih beruntung lagi bisa bekerja dari rumah, memiliki kesempatan untuk refleksi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Refleksi dan coba memelan, mengamati semua hal yang mungkin tidak kita sadari, keluarga sekitar kita, anak-anak yang ternyata tumbuh cepat, dan kita banyak ketinggalan akan hal itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Memelan dalam hal spiritual, religi, mencoba introspeksi, melihat ke belakang apa saja yang terjadi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Memelan dan menikmati kehidupan, tetap berusaha untuk selalu sehat dan olah raga, kesehatan adalah suatu investasi kita untuk masa depan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Memelan dari cepatnya dan bisingnya kehidupan, agar kita bisa memahami dan bisa mendengar diri kita sendiri.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 12 Apr 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/04/memelan</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/04/memelan</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Daily Found: My disabled son’s amazing gaming life in the World of Warcraft</title>
        <description>&lt;p&gt;This is an amazing article, his son got a rare disorder that causes muscle degeneration, called Duchenne muscular dystrophy (DMD), and has to be on a wheelchair, but since his son loved computer game, the father decided give him one, and the online adventure begin.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;He immersed himself on the planet Azeroth, in the hugely popular game World of Warcraft. Azeroth is a mythical fantasy world. There are continents, seas and forests, cliffs and plains, villages and cities. Mats spent most of his time in a region called the Eastern Kingdoms.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;He found a new world, found new friends, build new community, and more than anything, a friendship.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 10 Apr 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/04/amazing-game-life</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/04/amazing-game-life</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Daily Found: Exploring the effects of social media on art and culture, one selfie at a time</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://edition.cnn.com/style/article/instagram-installation-art/index.html&quot;&gt;Artikel yang terhitung lama&lt;/a&gt;, tapi masih sangat relevan dengan bagaimana media sosial, terutama Instagram mempengaruhi &lt;a href=&quot;https://www.archdaily.com/876903/instagram-is-changing-how-we-design-spaces-and-creating-incredibly-lucrative-businesses&quot;&gt;design arsitektur&lt;/a&gt;, bangunan seperti hotel, restoran, cafe dan bahkan taman didesain menjadi “&lt;em&gt;Instagrammable&lt;/em&gt;”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bahkan &lt;a href=&quot;https://www.bbc.com/indonesia/majalah/2016/10/161016_majalah_kampung_warna_warni_malang&quot;&gt;satu kampung&lt;/a&gt; didesain menjadi menarik di malang, menjadikan banyak spot Instagram.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan itu menjadi satu hal normal baru yang dulu mungkin tidak begitu dilihat, dan dengan keadaan pandemi seperti sekarang, mungkin tempat-tempat itu menjadi kosong, bahkan banyak usaha seperti cafe, hotel, yang gulung tikar karena sepi tidak ada pengunjung.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 06 Apr 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/04/how-instagram-design-building</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/04/how-instagram-design-building</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Tontonan selama pandemi dan isolasi mandiri</title>
        <description>&lt;p&gt;Sudah hampir 3 minggu saat ini perusahaan tempat saya bekerja menerapkan kebijakan &lt;a href=&quot;/2020/03/work-from-home&quot;&gt;bekerja dari rumah&lt;/a&gt;, karena virus corona (Covid-19) yang saat ini mewabah, selain tetap mengerjakan pekerjaan, terkadang perubahan dari ritme bekerja-dengan-pergi-ke-kantor menjadi ”hanya” bangun, mandi, kemudian bekerja di rumah, di area manapun.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Setelah usai waktu kerja, ada waktu dimana waktu seperti berhenti, di sini ada semacam ruang yang perlu diisi, dan untuk meminimalisir hal tersebut, ada beberapa hal yang dilakukan, salah satunya menonton, selain Netflix dan Plex, Youtube menjadi tontonan menarik, sampai membeli akun premium Youtube agar terbebas dari iklan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan saat ini menemukan kanal-kanal yang menurut saya menarik, dan saya tonton hampir tiap hari&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;transportasi-dan-traveling&quot;&gt;Transportasi dan Traveling&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCbkrifxiaHa0nVwW2sDCVqw&quot;&gt;Attaché&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/user/AldioYudhaTrisandy&quot;&gt;Aldio Yudha Trisandy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCTseO41fPvWcBlOj0x2iDPA&quot;&gt;Andriawan Pratikto&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCYWJ32GJbOgtzU2uHh0OMCQ&quot;&gt;Amazing Places on Our Planet&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCAkymWdJKLGVC8waPw3fPiA&quot;&gt;Syahrir Maulana Ghifary&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCAcsAE1tpLuP3y7UhxUoWpQ&quot;&gt;Rambalac&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCqRTj-Nu_8to3jIBlXptOtA&quot;&gt;Nomadic Ambience&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;teknologi&quot;&gt;Teknologi&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCN216-B_l5E_wke2cKcNSjg&quot;&gt;Custodian Data Centres&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCBJycsmduvYEL83R_U4JriQ&quot;&gt;Marques Brownlee&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCvqbFHwN-nwalWPjPUKpvTA&quot;&gt;CNCF&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/user/LinusTechTips&quot;&gt;Linus Tech Tips&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;kuliner&quot;&gt;Kuliner&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCiAq_SU0ED1C6vWFMnw8Ekg&quot;&gt;The Food Ranger&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCRzPUBhXUZHclB7B5bURFXw&quot;&gt;Eater&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCbpMy0Fg74eXXkvxJrtEn3w&quot;&gt;Bon Appétit&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/user/migrationology&quot;&gt;Mark Wiens&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;informasi&quot;&gt;Informasi&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCUMZ7gohGI9HcU9VNsr2FJQ&quot;&gt;Bloomberg&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/user/LastWeekTonight&quot;&gt;LastWeekTonight&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCTln5ss6h6L_xNfMeujfPbg&quot;&gt;Newsy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;finance&quot;&gt;Finance&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCFCEuCsyWP0YkP3CZ3Mr01Q&quot;&gt;The Plain Bagel&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCAeAB8ABXGoGMbXuYPmiu2A&quot;&gt;The Swedish Investor&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCA8P3Rgfjn0IFZL4bmrKbrg&quot;&gt;Phil Town’s Rule #1 Investing&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;lainnya&quot;&gt;Lainnya&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/user/stucrompton&quot;&gt;stu crompton&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCfMYXDRzOHOnst4gQPL6Kfw&quot;&gt;Alman Mulyana&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC_zQ777U6YTyatP3P1wi3xw&quot;&gt;NEVER TOO SMALL&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC_ANPr8IkWibKlKhmi_-H1g&quot;&gt;haramaininfo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCJZTjBlrnDHYmf0F-eYXA3Q&quot;&gt;Self Sufficient Me&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ada juga kanal-kanal lainnya, dan kanal di atas yang kebetulan sering ditonton, apalagi diwaktu pandemi ini, menonton hal lain daripada TV dan juga menghindari berita yang berkaitan dengan pandemi corona ini.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/04/selama-pandemi-work-from-home</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/04/selama-pandemi-work-from-home</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Hal-hal yang ada ketika bekerja dari rumah</title>
        <description>&lt;p&gt;Selain hal yang &lt;a href=&quot;/2020/03/work-from-home&quot;&gt;sebaiknya dilakukan ketika bekerja di rumah&lt;/a&gt;, ada hal-hal yang perlu diperhatikan juga, karena bekerja dari rumah bukan berarti bebas masalah, terutama mengenai penggunaan listrik.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;dengan adanya yang bekerja di rumah, menambah orang yang rumah disaat siang hari, yang sebelumnya tidak ada penggunaan listrik siang hari menjadi ada, dan terkadang AC hidup sepanjang hari (yup, saya sendiri mengalami), kemudian lampu yang dihidupkan kalau gelap pada siang hari.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Dan hal lain seperti makanan, kesehatan dan lainnya.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/03/work-from-home-yang-perlu-diperhatikan</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/03/work-from-home-yang-perlu-diperhatikan</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Bekerja dari rumah</title>
        <description>&lt;p&gt;Dengan merebaknya wabah &lt;a href=&quot;/2020/03/manusia-covid-19&quot;&gt;corona&lt;/a&gt; di indonesia, terutama Jakarta, tempat saya bekerja mengeluarkan kebijakan untuk bekerja dari rumah, dan hanya keluar jika sangat diperlukan saja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan dari selasa sampai jumat, 17-20 maret ini saya melakukan pekerjaan dari rumah, dan ini kali pertama melakukan itu secara khusus dan &lt;em&gt;fulltime&lt;/em&gt;, memang sebelumnya pernah, tapi karena dalam kondisi harus istirahat sakit, dan hanya bantu secukupnya dan tidak &lt;em&gt;fulltime&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hal yang saya sadari susah itu adalah memfokuskan diri ketika jam kerja, tanpa harus seperti terlihat jadi orang asing di rumah sendiri dengan keluarga, yang mana jika kita sedang bekerja, sedang istri perlu bantuan, di sini kondisi bantu atau tidak, atau nanti-dibantunya merupakan hal yang terjadi hampir setiap hari.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Meeting&lt;/em&gt;, nah ini merupakan hal yang saya sendiri sedang mencoba untuk lebih bisa fokus, jika situasi di meja kerja di rumah agak tidak memungkinkan melakukan pekerjaan, berisik misalkan, saya bisa melakukan pekerjaan di kamar, atau tempat lain yang bisa membantu kita lebih fokus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hal yang saya coba sarikan dalam hampir seminggu bekerja dari rumah,&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;buat-jadwal-yang-rutin&quot;&gt;Buat jadwal yang rutin&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Saya mencoba untuk selalu mandi pagi pada jam yang sama di hari kerja, hal ini untuk membuat otak sama berpikir bahwa ini hari kerja, dan sebentar lagi saya akan melakukan pekerjaan, jika tidak ada hal yang rutin yang dilakukan seperti pada hari kerja di kantor, kita akan tersesat dalam waktu dan agak susah kembali ke ritme yang sudah berjalan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;siapkan-internet&quot;&gt;Siapkan internet&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ya memang ini keharusan, koneksi internet yang memadai bisa menunjang pekerjaan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;buat-batasan&quot;&gt;Buat batasan&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ini yang memang sedang dipelajari, sedang mencoba mengadaptasi, agak susah dan butuh banyak penyesuaian baik dari saya maupun dari orang rumah, butuh banyak pengertian dari dua pihak.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;lihat-sisi-positif&quot;&gt;Lihat sisi positif&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dengan adanya kebijakan bekerja dari rumah, bisa lebih dekat dengan keluarga, bisa membantu jika diperlukan dan bisa dimasakin setiap hari, bisa memakai baju santai setiap hari, tidak perlu kemeja atau baju formal.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/03/work-from-home</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/03/work-from-home</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Dengan Covid-19, banyak manusia tetap tidak belajar</title>
        <description>&lt;p&gt;Situasi sekarang ini menyedihkan, bahkan cenderung menyeramkan, karena covid-19, sektor ekonomi rontok karena ini sudah masuk sebagai krisis, sehingga banyak orang yang memilih memegang cash saat ini, untuk menghadapi krisis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meski ada krisis, manusia tetap menjadi manusia dengan semua kekurangnnya (baca: kebodohan), disaat dianjurkan agar mengurangi aktivitas di luar, sekolah diliburkan untuk menghindari menyebarnya covid-19, tetapi warga dengan santainya pergi berwisata, yang mereka sebut libur korona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dari &lt;a href=&quot;https://regional.inews.id/berita/korona-mewabah-pantai-carita-anyer-banten-dibanjiri-wisatawan-jakarta&quot;&gt;inews&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Wisatawan asal Tangerang, Fitri mengaku sengaja datang dan berlibur di Pantai Anyer untuk menikmati libur kerja bersama rekan-rekan. “Ingin menghabiskan hari libur kerja dan sekolah saja di sini,” katanya.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Sedangkan di Wuhan tiongkok, yang disebut sebagai awal mula timbulnya masalah ini, warganya membuat film pendek untuk &lt;a href=&quot;https://www.bbc.com/news/video_and_audio/headlines/51858226/coronavirus-life-inside-china-s-lockdown&quot;&gt;BBC&lt;/a&gt; mengenai wabah tersebut, video tersebut memperlihatkan bagaimana istrinya terkena virus dan bagaimana orang-orang menjadi relawan, sekitar 50.000, untuk membagikan obat bagi yang terkena virus, yang mana mereka juga terpapar virus tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan bagaimana pemerintah Itali &lt;a href=&quot;https://www.bbc.com/news/video_and_audio/headlines/51900325/coronavirus-please-stay-at-home&quot;&gt;mengimbau warganya&lt;/a&gt; agar tetap diam di rumah, karena penyebaran virus di itali juga tak luput dari aksi warga yang “berlibur” ketika ada anjuran tidak beraktivitas di luar.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 17 Mar 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/03/manusia-covid-19</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/03/manusia-covid-19</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
