<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>HyperText Thrones</title>
    <description>Daily muse, putting my tought, reaction, comments, and things that i need to write. About tech, financial, life.</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>Lebih baik banyak membaca sejarah daripada prediksi/ramalan</title>
        <description>&lt;p&gt;Sederhana, sejarah bisa mengajarkan kita tentang suatu hal yang sudah terjadi, jika ada kesalahan, sebisa mungkin diperbaiki dan atau tidak melakukannya dikemudian hari, karena manusia bersifat dinamis, selalu berevolusi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sedangkan prediksi, atau meramalkan sesuatu dimasa depan, lebih banyak berupa spekulasi, mungkin terjadi mungkin tidak akan terjadi, mungkin benar dan mungkin juga salah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lebih baik lebih banyak membaca sejarah daripada membaca banyak prediksi atau ramalan, meski dari orang yang memiliki reputasi, karena faktor spekulasi tersebut, jika benar terjadi, orang bisa dengan mudah menganggap bahwa dirinya jago, jika salah tinggal bilang “&lt;em&gt;namanya juga ramalan™&lt;/em&gt;”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Memang terkadang prediksi dan ramalan datang dari hasil mengetahui sejarah masa lalu, tapi apakah hal tersebut akan berulang dengan rentang waktu yang sama? tidak ada yang tahu. Ambil contoh Covid-19 ini, iya, di masa lalu ada flu spanyol yang banyak memakan korban, dan juga “diprediksi” (sebelum covid-19) akan ada flu-flu lain yang akan datang, iya itu benar, tapi kapannya tidak diketahui, dan yang bisa kita ambil dari sejarah itu apa yang salah, apa yang benar dalam penanganan bisa dijadikan acuan di masa mendatang agar bisa lebih siap (sangat jelas dunia belum siap dengan adanya covid ini, karena banyak faktor).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan sejarah, kejadian-kejadian masa lalu, kita bisa belajar, bisa lebih mengerti dan retrospeksi, dan bisa (mudah-mudahan) menjadikan kita lebih baik lagi dimasa mendatang.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/08/lebih-banyak-membaca-sejarah-daripada-prediksi</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/08/lebih-banyak-membaca-sejarah-daripada-prediksi</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Celebrating Netlify</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/netlify-celebrate.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Been using and fans of Netlify, using it for &lt;a href=&quot;https://seputarfinansial.com&quot;&gt;all&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://jakartadev.org&quot;&gt;of&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://seputardevops.com&quot;&gt;my blogs&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://notes.dedenf.com&quot;&gt;this blog&lt;/a&gt; included, and according to the Netlify, since they are currently aiming for 1 Million users, i was at #185.019, happy customer, not yet using their premium feature, the basic one still enough for me.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thanks &lt;a href=&quot;https://netlify.com&quot;&gt;Netlify&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/08/netlify-users</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/08/netlify-users</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Daily Found: Zodiak</title>
        <description>&lt;p&gt;Meski saya sendiri tidak begitu memandang serius mengenai zodiak, tapi menarik untuk dibaca asal usul dan juga bagaimana zodiak menjadi satu acuan satu sifat yang dibawa manusia, berubah makna awalnya dari penanggalan revolusi bumi ke matahari.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;The Babylonians lived over 3,000 years ago. They divided the zodiac into 12 equal parts – like cutting a pizza into 12 equal slices. They picked 12 constellations in the zodiac, one for each of the 12 “slices.” So, as Earth orbits the sun, the sun would appear to pass through each of the 12 parts of the zodiac. Since the Babylonians already had a 12-month calendar (based on the phases of the moon), each month got a slice of the zodiac all to itself.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Penanggalan ini digunakan oleh bangsa babilonia pada zaman dahulu, dan juga pemilihan 12 tanda zodiak.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/07/zodiak</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/07/zodiak</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Seputar Finansial: Membangun pola pikir positif terhadap uang</title>
        <description>&lt;p&gt;Pola pikir terhadap uang tiap orang bisa berbeda, ada yang memandang uang sebagai hal yang baik, dan bisa juga menjadi hal yang buruk, membangun pola pikir positif terhadap uang agar kehidupan finansial bisa lebih baik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[&lt;a href=&quot;https://seputarfinansial.com/membangun-pola-pikir-positif-terhadap-uang/?utm_source=dedenf.com&quot;&gt;Via Seputar Finansial&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/06/seputar-finansial-pola-pikir-positif-terhadap-uang</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/06/seputar-finansial-pola-pikir-positif-terhadap-uang</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Video sebagai pengganti membaca?</title>
        <description>&lt;p&gt;Dengan informasi super cepat, dengan waktu fokus sedikit, atau setidaknya kita merasa waktu kita sedikit, menjadikan pola perhatikan kita kacau, tidak bisa berkonsentrasi terhadap suatu hal, dengan alasan waktu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seperti membangun suatu kebiasaan baru, membangun kebiasaan membaca, memang hal yang tidak gampang, tidak ada &lt;em&gt;reward&lt;/em&gt; yang didapat secara instan kalo kita membaca, yang kita lihat adalah susunan huruf yang mana harus kita proses oleh otak kita, dan itu bagi sebagian orang melelahkan…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sekarang kita lihat blog, dan atau website-website yang menerangkan sesuatu sudah dalam bentuk video, hal visual, ada sesuatu yang dilihat, berubah, dan “dinamis”, ini adalah bentuk dari &lt;em&gt;reward&lt;/em&gt; instan yang didapat oleh otak kita ketika mengkonsumsi video, tidak perlu &lt;em&gt;mikir&lt;/em&gt;, visual sudah diserahkan kepada yang membuat video, sehingga kita merasa jadi lebih bisa menikmati video, dan jika ada bagian yang tidak disukai, tinggal cepatkan atau pindah ke bagian yang “menyenangkan”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada hal lain dari membaca yang tidak bisa digantikan oleh video, otak kita dilatih untuk mengurai kalimat, mencerna kata, dan membuat visualisasi terhadap apa yang kita baca tersebut di otak kita, melelahkan? mungkin, tapi dengan itu otak jadi lebih terlatih, dan lebih sabar.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 21 Jun 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/06/membaca-evolusi-video</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/06/membaca-evolusi-video</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Daily Found: Google Podcast Web</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/google-podcast.png&quot; alt=&quot;My subscribed Podcast channel&quot; title=&quot;My subscribed Podcast channel&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;At last, &lt;a href=&quot;https://podcasts.google.com/&quot;&gt;Google Podcast web&lt;/a&gt; version with synced with its mobile app, now it is completed, i could listen to podcast on my commuting or working out, and also could listen to my subscribed channel on my computer, and it’s all synced with its timing and listen histories across devices, i could listen on my phone, and continue on my computer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Other podcast app (mobile or web) has this feature already built in, like &lt;a href=&quot;https://www.breaker.audio/&quot;&gt;Breaker&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://anchor.fm/&quot;&gt;Anchor&lt;/a&gt; or even &lt;a href=&quot;https://spotify.com/&quot;&gt;Spotify&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/06/google-podcast-web</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/06/google-podcast-web</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Darah Murni</title>
        <description>&lt;p&gt;Dengan adanya pembunuhan terhadap George Flyod, yang memicu protes dan kerusuhan di Amerika, karena polisi dianggap telah melakukan kejahatan, disebut memiliki alasan ras, kulit putih vs kulit hitam, yang mana kondisi ini sudah terlampau parah di Amerika, yang memiliki sejarah perbudakan, banyak manusia dari Afrika dijadikan budak untuk bekerja di ladang atau pekerjaan kasar lainnya.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;&lt;iframe width=&quot;700&quot; height=&quot;410&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/uJRoTG0hA9c&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Kutipan wawancara Muhammad Ali&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan persepsi ini terbawa sampai sekarang, bagaimana orang kulit putih rasis memandang orang berkulit hitam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pandangan mengenai kulit hitam, terutama di amerika, lebih rendah kastanya merupakan satu bentuk rasisme, bentuk umumnya ketika memandang dan menilai orang lain berdasarkan warna kulit, asal muasal seseorang, agama, atau perawakan merupakan bentuk rasisme juga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di indonesia tidak luput juga dengan isu rasisme ini, di sini kita menyebutnya dengan akronim, SARA, Suku Agama Ras dan Antar golongan, banyak kasus-kasus yang terjadi juga yang melibatkan ras seseorang, saya tidak akan detil membahasnya, bisa googling kejadian di surabaya dan tempat lainnya, meski banyak yang mencoba menepis, tapi tetap itu SARA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hal ini kejadian juga dalam hal pernikahan, misalkan ras ini hanya boleh menikah dengan ras yang sama, kalo diluar rasnya merupakan hal yang memalukan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zaman dahulu hal ini mungkin lumrah karena populasi juga tidak sebanyak sekarang, dan juga menikah dengan yang secara jarak lebih dekat jadi lebih mudah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tapi kondisi ini menjadi ekstrem dengan argumen hanya dengan menjaga darah ini agar mencari ”murni” dengan menikahi ras yang sama, maka kasta akan tetap terjaga, dengan memiliki ras tertentu ini merasa lebih tinggi dan bisa memandang yang diluar ras-nya itu tidak berarti apa-apa, ada orang tua tega mengusir anaknya jika menikahi orang diluar rasnya, dan tindakan-tindakan ekstrem lainnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Istilah darah murni hanyalah ilusi, yang dianggap beberapa banyak orang sebagai suatu keharusan, atau kemuliaan jika dapat menjaganya, saya termasuk yang membenci hal-hal semacam ini, bahkan dari sisi agama tidak mengenali hal ini, karena semua orang adalah sama di depan tuhannya.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/06/masih-ada-yang-menjaga-darah-murni</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/06/masih-ada-yang-menjaga-darah-murni</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Daily Found: Lunch Money</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;important&quot;&gt;Since i’m &lt;a href=&quot;https://seputarfinansial.com&quot;&gt;geeking out in finance&lt;/a&gt; thingy&lt;/span&gt;, from budgeting to investing, today i came across this site, called &lt;a href=&quot;https://lunchmoney.app/&quot;&gt;Lunch Money&lt;/a&gt;, it’s a budgeting app, web app to be precise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I’ve reviewed other budgeting app called &lt;a href=&quot;/money-lover-aplikasi-ngaturduit-keuangan/&quot;&gt;MoneyLover at SeputarFinansial.com&lt;/a&gt;, i’m not going to review Lunch Money app right now, i think it’s deserve a single post reviewing the app.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/lunchmoney.png&quot; alt=&quot;lunch money&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;credit_image&quot;&gt;&lt;center&gt;&lt;em&gt;Lunch Money Dashboard&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;The one that strikes me is, &lt;a href=&quot;https://lunchbag.ca/&quot;&gt;Jen&lt;/a&gt;, the creator of Launch Money, she put some &lt;a href=&quot;https://lunchbag.ca/lunch-money/&quot;&gt;extensive journey of making the Lunch Money app&lt;/a&gt; in her blog, from designing, to launching it, it’s a well written and also exciting journey, how she designed the app, start coding, and how she chose the tech stack of her app, and i love how this app supporting multicurrency from the beginning.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/06/daily-found-launch-money</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/06/daily-found-launch-money</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Daily Found: Negative thinking linked to dementia in later life, but you can learn to be more positive</title>
        <description>&lt;p&gt;Meski ini membutuhkan riset lebih jauh, tapi menurut saya ada kontribusi dengan selalu berpikir negatif akan berujung dengan dengki dan tidak puas akan hidup, dan kepala penuh dengan pikiran-pikiran yang tidak baik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://edition.cnn.com/2020/06/07/health/negative-thinking-dementia-wellness/index.html&quot;&gt;Negative thinking linked to dementia in later life, but you can learn to be more positive&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berpikir negatif bisa memicu dementia dan alzheimer, yang mana saat ini penyakit ini tidak ada obatnya,&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Many people at risk are unaware about the specific negative impact of worry and rumination directly on the brain,” said Isaacson, who is also a trustee of the McKnight Brain Research Foundation, which funds research to better understand and alleviate age-related cognitive decline.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Menurut artikel tersebut, dengan mempraktekkan,&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Selalu lihat sisi terang dari semua hal&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Selalu berpikir positif&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Dapat mengurangi risiko dementia dan alzheimer, meski itu tadi, masih butuh banyak riset, tetapi ada garis besar yang bisa ditarik, yakni dengan memenuhi pikiran kita dengan pikiran bahagia dan positif, bisa memancar ke luar dan hidup bisa lebih ringan.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/06/daily-found-dementia-negative-thinking</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/06/daily-found-dementia-negative-thinking</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Daily Found: Why We Forget Most of the Books We Read</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/kelly-sikkema-mdADGzyXCVE-unsplash.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Surely some people can read a book or watch a movie once and retain the plot perfectly. But for many, the experience of consuming culture is like filling up a bathtub, soaking in it, and then watching the water run down the drain. It might leave a film in the tub, but the rest is gone.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Susahnya bagi kita untuk mengingat, dalam hal ini mengingat hal-hal yang baru dibaca atau dimengerti, dalam hitungan jam bisa sudah tidak utuh lagi ingatannya, &lt;a href=&quot;https://getpocket.com/explore/item/why-we-forget-most-of-the-books-we-read&quot;&gt;artikel&lt;/a&gt; yang saya pikir merefleksikan keadaan tersebut, apalagi untuk mengingat hal yang terjadi, baca, bertahun-tahun lalu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menariknya mengenai &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Forgetting_curve&quot;&gt;Forgetting Curve&lt;/a&gt;, bagaimana kita lupa dengan informasi, buku, artikel, atas apa yang baru saja kita baca, dan kemudian seiring waktu lupa.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Dan saat ini saya menggunakan &lt;a href=&quot;https://1password.com/&quot;&gt;1Password&lt;/a&gt; untuk mengatur akun login, password, dan juga informasi-informasi private lainnya di aplikasi tersebut, hal ini dalam satu sisi membantu kita agar bisa memikirkan hal lain selain password, bisa mengalokasikan energinya untuk hal lain juga, dan bisa lebih produktif, di atas kertas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kenyataannya tidak selalu begitu, bagian untuk mengingat tersebut tidak digunakan untuk hal lain seperti yang direncanakan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dulu password atau passphrase, diserahkan pada otak dan jari, tinggal mengetik, semuanya nyaris otomatis, sekarang tidak begitu lagi, terkadang butuh waktu untuk mengingatnya, faktor umur? tentu itu jadi satu faktor juga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan banyak juga keahlian-keahlian yang bisa hilang, bahasa pemograman salah satunya, jika lama tidak menggunakannya, kemungkinan untuk lupa akan selalu ada.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 05 May 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/05/daily-found-forgetting-curve-dan-ingatan</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/05/daily-found-forgetting-curve-dan-ingatan</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
